點解香港東面叫西貢，香港西面叫東涌

我地係咪生活係鏡象世界入面嘅香港

而鏡象世界外嘅真香港有個東貢同西涌？

純粹果陣英國殖民者登陸果陣同當地人溝通出錯

因為係貢既西面，涌既東面

因為佢地嘅東南西北唔係用香港整體中心去做參考對照

聽過人話, 涌即係海邊經常浸到既低窪地區, 而以前大澳先係大嶼山巿區, 東面的涌自然咪叫東涌

西貢關唔關越南事

好玄

核心既外圍D fd

北角係南面，南生圍係北面

改名條友9改

東西南北都係相對
可能命名北角既人住香港仔/山頂
命名南生圍既人住大生圍

北角係港島最北面

唔通中共又真係世界中心咩

仿佛get到少少

大澳應該改名做小澳

沙田改名做中田／田中

改啲靚啲嘅名，好似日本咁
北海道，鹿兒島，姬路城，etc

中環改名做黑絲正
維港改名做窄閪

秒

「西貢」一名，大約在明初才出現。從明成祖永樂三年至宣宗宣德八年，明朝廷曾派遣鄭和七次「下西洋」。在這七次「下西洋」後，不少東西亞、中東沿海、東非等國家也向明朝進行朝貢和貿易。而在當時，西貢便是西來朝貢船隻停泊的港口。久而久之，這裡就稱為「西貢」，有「西方來貢」的意思。

越南西貢正式喃字係「柴棍」
只係發音Sai Gon 似西貢

北角喺南面 南生圍喺北面？

改名個個唔識睇指南針 調轉左

觀塘係雞係公廁？

你用水上人嘅思維諗就明白晒，東涌對佢地嚟講喺東面。

當時明朝首都係邊？係西貢落船去到首都咪好遠

樓主有冇聽過磁場兩極反轉？

觀塘改名做邊度

等於點解Iceland綠油油，Greenland凍冰冰一樣